黑狗偷食，白狗當災

黑狗偷食，白狗當災 - 高慧然

「山竹」訪港後翌日，政府沒有評估（按張建宗的說法是評估不足）路面狀況，沒有評估公共交通運作狀況，在一片災後狼藉中宣佈停課不停工，於是，學童被留在家中，家長們披荊斬棘踏上返工的路。

日後不知會不會有一個評估報告，評估這一天香港的打工仔平均每個人在來回交通上花了多少時間，實際工作時間是多少，效率又如何？天災不可怕，行政製造的人禍卻令一眾蟻民平白受苦。

由777個人選出來的特首不是第一時間為行政失誤向民眾道歉，而是像個深閨小怨婦似說出一番情緒化的話，最有趣的一句是，「攞特首出氣係無問題嘅，特首係可以俾人閙嘅。」真可笑，既然知道民怨沸騰，為甚麼不檢討自己對形勢的錯判？

為甚麼不為失職道歉？而且，民眾有怨氣，又不能直接發泄在她身上，幾時輪到躲在凌志車上的她做出氣筒？

建議林鄭上網看一段巴士女車長被一群男乘客滋擾、推撞的視頻。事發於十八號早上，一輛由天水圍開往機場的巴士，因元朗路段多處被倒下的樹木阻擋，所以車速緩慢，心急的乘客滋擾及謾罵女車長，女車長停車報警後更被乘客出手推撞。

甚麼是出氣筒？這個無辜的女車長就是了。一群趕着返工的男人，本是政府施政混亂的受害者，沒有辦法向特首出氣，也不敢向老闆表達不滿，把氣都出在弱勢身上了。真正是「黑狗偷食，白狗當災」。

高慧然

上一則
上一則
晴天、雨天、刮風天 (蔣芸)

下一則
下一則
他們違反政治紀律 (古德明)